法國變相充公全國口罩後不久，德國亦宣佈禁止出口口罩

德國星期三（4日）早上亦傳來禁止口罩出口的消息。

禁令由衛生部和內政部聯合決定，有關法令已刊登在聯邦憲報，將由經濟部執行，即時生效。影響的物品較法國廣泛，除了口罩，手套、保護衣等醫護人員要在醫院工作時需要的保護物資，都禁止出口，唯一豁免是如果德國要參與國際援助，把有關物資贈送他國。

另外，大部份治療地點的醫護人員保護物資，將由聯邦衛生部中央採購及分配。

這個基本上跟法國的「徵用令」的精神一致——物資「充公」，中央分配。法國沒列明禁止出口，但有關法令列明口罩生產線都要聽從國家指揮下，基本上可視作已禁止出口。

日本同美國仲未禁
要被支那蝗爆買喇

其實日本點，仲好多亂傳

歐盟12噸防護裝備運中國
更新時間 (HKT): 2020.02.03 02:20

離全民豬咀既時間唔遠